做左本地遊戲公司3年，你問我答

雖然當中有1年係編輯部
不過有咩想知都可以問

本地有咩遊戲公司?
唔係代理?

Gameone

編輯部有咩做？人工點

其實都係代理，黎黎去去果幾間，有巴打已經即刻估中左

仲以為你寫game

9k一個月，好鬼奀，但做既野身邊既人以為淨係打機出文咁，其實我星期六日都要出，有時仲要比隔離部門水鳩我出去做野
當然，有時仲要分身幫公司啲「自家遊戲」出啲繕稿打下飛機自high

我明白咁講好令人誤會係神抄果間
不過我做果間都係有「自家遊戲」

你個間嘢代理d手機game係咪全部都賺唔到錢

周圍都見到廣告，但好似冇見過身邊有朋友玩

有無靚女

得啲老fans會支持
因為佢拎果啲主題都係啲好耐歷史既作品，至於賺唔賺到錢我就唔肯定，我只係知我走左之後佢地由大office搬到細office

美術待遇如何 人工幾多？
入行難唔難？

你指公司入面啲同事定大時大節見到果啲？
公司入面肯定無，係靚比人推埋去做showgirl慳返筆啦
而大時大節果啲showgirl都幾固定下，不過負責聯絡果個唔係我，講唔得幾多，但值得一提既係我以前開頭撈編輯部果陣係要搵啲靚女出鏡交數

古龍真係好正

答左入行果到先，入行我覺得唔算難，基本上佢只要有部門長期缺人都有機會入到，例如我當初係睇中佢編輯部要人直接入左去慢慢做，至於美術待遇方面就唔清楚，但應該無其他位咁陰功，印象中做啲野仲hea過我

N年前果隻緊係好，手遊我覺得好HEA

其實6.0之前一直都好多人玩，7.0變左免費之後外掛又唔捉，升到10.0果時直頭lag到on99趕走哂最後d客

手遊隻隻都係同一個玩法，只你d角色樣、物品名唔同

以前古龍d大幫靠整幫eq可以賺到錢

我知道係有同事會整啲虛寶出黎賺鬼鼠錢

點解d代理game普遍都好lag
成lag日到玩唔到咁濟
係公司租廢server 慳錢定網路公司廢?

同埋點解會有代理呢個行業出現架
搞到d game低質晒

公司租廢server係lag機呢個問題上佔好大比重
其次都係取決返部機性能同網絡公司
因為我自己成日入測試服果陣好順

邊到宣傳多？

到低好同廢server個價差幾遠
趕客都要租廢ser

手你老母遊咩

宜家去左邊到做

哦！原來係你！我見你係邊個啦！

通常都係編輯部自己做埋打手係網站同專頁出post，有時要入埋人地啲FB群組咁宣傳，有啲更明顯既係討論區，隔離台好似有個狗也不屌既活生生例子
以前game書仲係到既時候都會考慮入去落一兩頁廣告咁大把(當中果啲濕鳩攻略繕稿都當到一頁)

個價差幾多唔太清楚，因為係部門主管拉埋IT同老闆傾，咁老闆緊係慳錢至上會優先揀平啲既廢ser

對唔住囉大佬，我當初負責左果隻垃圾手遊足足幾個月都有，好重怨氣

去完個旅行再決定
因為做咁耐無乜點放到假，啲假都係庶務部阿姐叫我放左佢

你可以試下估既
但都係普通員工一個
平時係online game一on就比人追住打既GM未試過做

Sd高達

咪就係server lag, 趕走哂古龍d玩家...合緊狗無啦啦lag半分鐘

之後就唔捉外掛，唔理隻game, 搞到隻game衰落，依家吸到少部分人回流，就出好多呃錢包，但個ser照舊lag

GO出名營運廢

有咩前境咁 有無話有機會跳去邊d公司做咩game？同埋工作作息係點？會唔會帶D duty翻屋企做？

我睇住佢執，不過果陣我仲係編輯部，淨係見到有個同事成日係到玩

我當呃工作經驗姐 因為一開始知道自己讀書唔掂，廢事再拎筆錢出黎讀IVE

其實呢行都係跳黎跳去，真係睇黎識人方面夠唔夠落力
工作作息我最想屌
一開頭編輯部真係病左都要係屋企出文，星期六日都要出，無得偷懶，而假設你凌晨見到有隻新game上架都要起身趕篇野
而轉左部門之後就長期OT多

對港版天龍有咩睇法

Gameone重製叮噹大富翁啦

GO出左個使徒行者
入到appstore望左兩秒down都廢事就走左

如果想入行 有冇學歷或者 專業技能要求(畫圖丫 或 寫PROGRAM咁?)

升職前景又會係點?

OT有冇補水?

依家都仲係9K 1個月?

點睇垃圾戲谷？

對msgo有咩睇法

做過手機遊戲代理
同你做既野差唔多

當年未入職果陣連埋班FD玩過，叫做過得去
但入職之後聽講傳聞有GM拎粒重樓玉出黎賣

佢應該懷舊既又唔走去懷舊，失敗

睇個勢都知垃圾
個打手仲要hea做，係我就先踩CCTVB黎入一入題，不過做個打手都好多限制
其實放少少踩一踩自己反而效果會好啲

有冇自己無限點數玩某隻game

想入行好簡單，我唔識攝影但佢知我有部普通單反機都得
升職你就要睇下你上面果個幾時走，我當初編輯部真係唔洗諗升職，轉部門就有得你諗下既
至於OT方面係無補水既 人工當然唔再係9k咁慘淡

依家幾k?

揸好啲隻跑online啦，講真當年賣咁多廣告食個勢，依家幾大都試下代理埋隻手遊去賺返筆啦，不過依家呢代小學雞無左當時果份共嗚個勢又差緊啲。

果陣我要試玩陸服寫稿
隻game我覺得唔算太差
但去到港服睇住佢地搞啲營運方針之後感覺食相好差，係我離職必屌事項之一

我同時做兩個部門既野真係好似食兩舊屎咁

得一個巴打估啫嘛

我認仆街
有咁做過，不過隻game幾廢，手遊黎，但你呢啲真係要偷雞得黎要拎平衡點，係可以上到全ser排名頭10名左右自high一下
但見到排名咁上下既玩家衝左上黎就要放一放佢，等佢有成功感追落去，大概我係暗地裡咁做過

走之前12k個月，不過做既野都係同狗差唔多

佢估出黎好過我直接開名，咁玩法入唔到我數
因為做編輯部入行所以同啲同事關係相對好差

咁番幾收幾？
每日既工作 就係寫稿同打機 出攻略咁？

朝10晚7，所以都唔算話同人迫車果啲
每日工作你都算估得岩，但有時要幫老闆做啲打雜野，最開心拎住部單反出去啲發佈會到影女同呃野食

fg之前想入但冇回音

咁睇落幾開心呀
咁巴打你諗住繼續做落去 定 轉行啦?

之前想入你公司但係冇回音

原廠活動係吸客
點解代理商出親既活動都趕客

是咪呢個，可唔可以代我當面笑佢

點睇game artist

建議你入第二間，不過先入呢間再跳都唔係話差，畢竟呢間似「新手訓練場」

去完個旅行再諗，應該會轉行，不過都係做返文職，始終算係「歎慣左」

唔係掛，我咁廢都入到去做，正路點都做到下客服掛

因為怕行多步都奶野

係 我知邊個開添

只能說辛苦佢地，次次見佢地都OT到好夜咁，不過好少有交集，最多係有bug話聲佢地知，遊戲系統上我都唔太敢再比意見佢地

搵咁耐工都冇見 GAME 公司請人
依份工係邊個網睇到定係FD介紹?

唔係話UI果D喎
唔識3D係咪好窄

我果陣係靠FD介紹
畢竟呢行始終都係識人好過識字

同事係咪毒撚多?

有冇試過同啲YouTuber 夾埋宣傳？

我見佢地有好多範疇咁，係搵工果陣蝕底啲咁姐

係 最少我係其中一個

有，聯絡過光頭佬
我心諗明知倒米都搵，不過我都係收order做野，唔出聲，佢想打小學雞市場咪由佢

我以前都做過呢間公司，感覺係比人呃左入去做，但team head又請我先離奇。
見工時team head話好簡單淨係做某樣野，但正式返工知道自己個title個心離一離，title完全係另一範疇嘅野，team head話要做嘅果樣野其實只係呢個title其中一個要識嘅基本，但我又叫做搞得掂，我諗無人知我係邊學邊做，同左個programmer講我情況佢都打左個突話我好野咁都搞得掂。
當時人工10k, 而家18.5k

係好搞笑，唯一抵賺既地方呢間公司當呃下經驗係唔錯既選擇

會唔會好難相處
好想投身遊戲製作行業 但又好憎同呢方面既毒撚溝通 做少少野都會好寡斷
搞到進程好慢

MSGO太多魔改機
平時個FPS又好唔穩定

相處我覺得又唔算太難，畢竟成日要你改野果個係腦細

我照舊入公司數，係佢地營運方針問題

點解要係咁出轉蛋整死天龍

我就咁上個網睇然後好求其咁sd左過去，係咪hea得滯所以唔請

好撚心香港d遊戲公司咪撚成日代理或者出d垃圾支那game啦屌，一係就武俠一係就三國一係就支那古代風，有d仲要幾張預覽圖可以畫風不一致

你正正經經好似so-net咁佛心經營日系爆紅game咪仲好
再唔係就代理日系音game呀，韓國arpg大作咁，翻個靚譯就上架大把人會玩呢d高質game

打開香港區個app store成陣支那味攻哂出黎，烏煙瘴氣再睇下日韓app store真係

好心提醒巴打
你講既野有衰刑事既成份

唔係點樣賺你錢 緊係賺到盡

可能真係太HEA都未定，你有無抄下網上啲範文先？我都係抄啲範文咁send

so-net佢就真係醒啦
有三隻都係colopl既，算係袋袋平安

會點衰法
我好似達哥咁FF唔得架咩？
又唔係預告咩野殺人放火果啲

有冇做過gm?

呢個實有
算係其中一件優差

係咪公司寫明唔可以私下開ac玩
但都係私下開左個玩 仲整d錢同道具比自己

係，有同行都係咁做過
自high滿足一下事小，有人係整埋啲野出去賺外快

細個成日ff可以咁早
不過而家冇玩online game lu

咁做*